<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>智 慧 到 彼 岸</title>
    <link>https://yh9n.tk/</link>
    <description>Recent content on 智 慧 到 彼 岸</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-cn</language>
    <lastBuildDate>Tue, 25 Dec 2018 14:32:14 +0800</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://yh9n.tk/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>般若波罗蜜多心经</title>
      <link>https://yh9n.tk/xinjing-pinyin/</link>
      <pubDate>Tue, 25 Dec 2018 14:32:14 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://yh9n.tk/xinjing-pinyin/</guid>
      <description>观（guān） 自（zì） 在（zài） 菩（pú） 萨（sà） ，（，） 行（xíng） 深（shēn） 般（bō） 若（rě） 波（bō） 罗（luó） 蜜（mì） 多（duō） 时（shí） ，（，） 照（zhào） 见（jiàn） 五（wǔ） 蕴（yùn） 皆（jiē） 空（kōng） ，（，） 度（dù） 一（yī） 切（qiē） 苦（kǔ） 厄（è） 。（。） 
 舍（shè） 利（lì） 子（zǐ） ，（，） 色（sè） 不（bù） 异（yì） 空（kōng） ，（，） 空（kōng） 不（bù） 异（yì） 色（sè） ，（，） 色（sè） 即（jí） 是（shì） 空（kōng） ，（，） 空（kōng） 即（jí） 是（shì） 色（sè） 。（。） 受（shòu） 想（xiǎng） 行（xíng） 识（shí） ，（，） 亦（yì） 复（fù） 如（rú） 是（shì） 。（。） 
 舍（shè） 利（lì） 子（zǐ） ，（，） 是（shì） 诸（zhū） 法（fǎ） 空（kōng） 相（xiāng） ，（，） 不（bù） 生（shēng） 不（bù） 灭（miè） ，（，） 不（bù） 垢（gòu） 不（bù） 净（jìng） ，（，） 不（bù） 增（zēng） 不（bù） 减（jiǎn） ，（，） 是（shì） 故（gù） 空（kōng） 中（zhōng） 无（wú） 色（sè） ，（，） 无（wú） 受（shòu） 想（xiǎng） 行（xíng） 识（shí） ，（，） 无（wú） 眼（yǎn） 耳（ěr） 鼻（bí） 舌（shé） 身（shēn） 意（yì） ，（，） 无（wú） 色（sè） 声（shēng） 香（xiāng） 味（wèi） 触（chù） 法（fǎ） ，（，） 无（wú） 眼（yǎn） 界（jiè） ，（，） 乃（nǎi） 至（zhì） 无（wú） 意（yì） 识（shí） 界（jiè） ，（，） 无（wú） 无（wú） 明（míng） ，（，） 亦（yì） 无（wú） 无（wú） 明（míng） 尽（jìn） ，（，） 乃（nǎi） 至（zhì） 无（wú） 老（lǎo） 死（sǐ） ，（，） 亦（yì） 无（wú） 老（lǎo） 死（sǐ） 尽（jìn） 。（。） 无（wú） 苦（kǔ） 集（jí） 灭（miè） 道（dào） ，（，） 无（wú） 智（zhì） 亦（yì） 无（wú） 得（dé） ，（，） 以（yǐ） 无（wú） 所（suǒ） 得（dé） 故（gù） 。（。）</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>金刚般若波罗蜜经</title>
      <link>https://yh9n.tk/jingangjing/</link>
      <pubDate>Sat, 08 Dec 2018 21:11:51 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://yh9n.tk/jingangjing/</guid>
      <description>皈依发心文 诸佛正法贤圣三宝尊，
从今直至菩提永皈依。
我以所修施等诸资粮，
为利有情故愿大觉成。(三遍)
 发四无量心 愿诸众生永具安乐及安乐因，
愿诸众生永离众苦及众苦因，
愿诸众生永具无苦之乐，我心怡悦，
愿诸众生远离贪嗔之心，住平等舍。
南无本师释迦牟尼佛(三称)
 开经偈 无上甚深微妙法，百千万劫难遭遇。
我今见闻得受持，愿解如来真实义。
 金刚般若波罗蜜经 姚秦三藏法师鸠摩罗什 译 
第一品　法会因由 如是我闻，一时，佛在舍卫国祇树给孤独园，与大比丘众，千二百五十人俱。尔时，世尊食时，著衣持钵，入舍卫大城乞食。于其城中，次第乞已，还至本处。饭食讫，收衣钵，洗足已，敷座而坐。
第二品　善现启请 时，长老须菩提，在大众中，即从座起，偏袒右肩，右膝著地，合掌恭敬而白佛言：希有，世尊，如来善护念诸菩萨，善付嘱诸菩萨。世尊，善男子、善女人，发阿耨多罗三藐三菩提心，云何应住？云何降伏其心？佛言：善哉，善哉！须菩提，如汝所说，如来善护念诸菩萨，善付嘱诸菩萨。汝今谛听，当为汝说。善男子、善女人，发阿耨多罗三藐三菩提心，应如是住，如是降伏其心。唯然，世尊，愿乐欲闻。
第三品　大乘正宗 佛告须菩提：诸菩萨摩诃萨应如是降伏其心：所有一切众生之类，若卵生、若胎生、若湿生、若化生，若有色、若无色，若有想、若无想，若非有想非无想，我皆令入无余涅槃而灭度之。如是灭度无量无数无边众生，实无众生得灭度者。何以故？须菩提，若菩萨有我相、人相、众生相、寿者相，即非菩萨。
第四品　妙行无住 复次，须菩提，菩萨于法，应无所住行于布施。所谓不住色布施，不住声、香、味、触、法布施。须菩提，菩萨应如是布施，不住于相。何以故？若菩萨不住相布施，其福德不可思量。须菩提，于意云何？东方虚空，可思量不？不也，世尊。须菩提，南西北方，四维上下虚空，可思量不？不也，世尊。须菩提，菩萨无住相布施，福德亦复如是不可思量。须菩提，菩萨但应如所教住。
第五品　如理实见 须菩提，于意云何？可以身相见如来不？不也，世尊，不可以身相得见如来。何以故？如来所说身相，即非身相。佛告须菩提：凡所有相，皆是虚妄，若见诸相非相，则见如来。
第六品　正信希有 须菩提白佛言：世尊，颇有众生，得闻如是言说章句，生实信不？佛告须菩提：莫作是说。如来灭后，后五百岁，有持戒修福者，于此章句能生信心，以此为实。当知是人，不于一佛、二佛、三四五佛而种善根，已于无量千万佛所种诸善根。闻是章句，乃至一念生净信者，须菩提，如来悉知悉见，是诸众生得如是无量福德。何以故？是诸众生无复我相、人相、众生相、寿者相，无法相，亦无非法相。何以故？是诸众生，若心取相，则为著我、人、众生、寿者。若取法相，即著我、人、众生、寿者。何以故？若取非法相，即著我、人、众生、寿者。是故不应取法，不应取非法。以是义故，如来常说：汝等比丘，知我说法，如筏喻者，法尚应舍，何况非法？
第七品　无得无说 须菩提，于意云何？如来得阿耨多罗三藐三菩提耶？如来有所说法耶？须菩提言：如我解佛所说义，无有定法名阿耨多罗三藐三菩提，亦无有定法如来可说。何以故？如来所说法，皆不可取、不可说，非法，非非法。所以者何？一切贤圣，皆以无为法而有差别。
第八品　依法出生 须菩提，于意云何？若人满三千大千世界七宝，以用布施，是人所得福德，宁为多不？须菩提言：甚多，世尊。何以故？是福德，即非福德性。是故如来说福德多。若复有人，于此经中，受持乃至四句偈等，为他人说，其福胜彼。何以故？须菩提，一切诸佛，及诸佛阿耨多罗三藐三菩提法，皆从此经出。须菩提，所谓佛法者，即非佛法。
第九品　一相无相 须菩提，于意云何？须陀洹能作是念：我得须陀洹果不？须菩提言：不也，世尊。何以故？须陀洹名为入流，而无所入，不入色、声、香、味、触、法，是名须陀洹。须菩提，于意云何？斯陀含能作是念：我得斯陀含果不？须菩提言：不也，世尊。何以故？斯陀含名一往来，而实无往来，是名斯陀含。须菩提，于意云何？阿那含能作是念：我得阿那含果不？须菩提言：不也，世尊。何以故？阿那含名为不来，而实无不来，是故名阿那含。须菩提，于意云何？阿罗汉能作是念：我得阿罗汉道不？须菩提言：不也，世尊。何以故？实无有法名阿罗汉。世尊，若阿罗汉作是念，我得阿罗汉道，即为著我、人、众生、寿者。世尊，佛说我得无诤三昧，人中最为第一，是第一离欲阿罗汉。我不作是念，我是离欲阿罗汉。世尊，我若作是念，我得阿罗汉道，世尊则不说须菩提是乐阿兰那行者，以须菩提实无所行，而名须菩提是乐阿兰那行。
第十品　庄严净土 佛告须菩提：于意云何？如来昔在燃灯佛所，于法有所得不？不也，世尊。如来在燃灯佛所，于法实无所得。须菩提，于意云何？菩萨庄严佛土不？不也，世尊。何以故？庄严佛土者，即非庄严，是名庄严。是故，须菩提，诸菩萨摩诃萨，应如是生清净心，不应住色生心，不应住声、香、味、触、法生心，应无所住而生其心。须菩提，譬如有人，身如须弥山王，于意云何？是身为大不？须菩提言：甚大，世尊。何以故？佛说非身，是名大身。
第十一品　无为福胜 须菩提，如恒河中所有沙数，如是沙等恒河，于意云何？是诸恒河沙宁为多不？须菩提言：甚多，世尊。但诸恒河尚多无数，何况其沙。须菩提，我今实言告汝，若有善男子、善女人，以七宝满尔所恒河沙数三千大千世界，以用布施，得福多不？须菩提言：甚多，世尊。佛告须菩提：若善男子、善女人，于此经中，乃至受持四句偈等，为他人说，而此福德，胜前福德。
第十二品　尊重正教 复次，须菩提，随说是经，乃至四句偈等，当知此处，一切世间天、人、阿修罗，皆应供养，如佛塔庙，何况有人尽能受持、读诵。须菩提，当知是人成就最上第一希有之法。若是经典所在之处，则为有佛，若尊重弟子。
第十三品　如法受持 尔时，须菩提白佛言：世尊，当何名此经？我等云何奉持？佛告须菩提：是经名为《金刚般若波罗蜜》，以是名字，汝当奉持。所以者何？须菩提，佛说般若波罗蜜，即非般若波罗蜜。须菩提，于意云何？如来有所说法不？须菩提白佛言：世尊，如来无所说。须菩提，于意云何？三千大千世界所有微尘，是为多不？须菩提言：甚多，世尊。须菩提，诸微尘，如来说非微尘，是名微尘。如来说世界，非世界，是名世界。须菩提，于意云何？可以三十二相见如来不？不也，世尊。不可以三十二相得见如来。何以故？如来说三十二相，即是非相，是名三十二相。须菩提，若有善男子、善女人，以恒河沙等身命布施，若复有人，于此经中，乃至受持四句偈等，为他人说，其福甚多。
第十四品　离相寂灭 尔时，须菩提闻说是经，深解义趣，涕泪悲泣，而白佛言：希有，世尊。佛说如是甚深经典，我从昔来所得慧眼，未曾得闻如是之经。世尊，若复有人，得闻是经，信心清净，则生实相，当知是人，成就第一希有功德。世尊，是实相者，则是非相，是故如来说名实相。世尊，我今得闻如是经典，信解受持不足为难，若当来世，后五百岁，其有众生，得闻是经，信解受持，是人则为第一希有。何以故？此人无我相、人相、众生相、寿者相。所以者何？我相即是非相，人相、众生相、寿者相即是非相。何以故？离一切诸相，则名诸佛。佛告须菩提：如是，如是。若复有人，得闻是经，不惊、不怖、不畏，当知是人，甚为希有。何以故？须菩提，如来说第一波罗蜜，即非第一波罗蜜，是名第一波罗蜜。须菩提，忍辱波罗蜜，如来说非忍辱波罗蜜。何以故？须菩提，如我昔为歌利王割截身体，我于尔时，无我相，无人相，无众生相，无寿者相。何以故？我于往昔节节支解时，若有我相、人相、众生相、寿者相，应生嗔恨。须菩提，又念过去于五百世作忍辱仙人，于尔所世，无我相、无人相、无众生相、无寿者相。是故，须菩提，菩萨应离一切相，发阿耨多罗三藐三菩提心，不应住色生心，不应住声、香、味、触、法生心，应生无所住心。若心有住，则为非住。是故，佛说菩萨心不应住色布施。须菩提，菩萨为利益一切众生，应如是布施。如来说一切诸相，即是非相，又说一切众生，即非众生。须菩提，如来是真语者、实语者、如语者、不诳语者、不异语者。须菩提，如来所得法，此法无实无虚。须菩提，若菩萨心住于法而行布施，如人入暗，则无所见。若菩萨心不住法而行布施，如人有目，日光明照，见种种色。须菩提，当来之世，若有善男子、善女人，能于此经受持读诵，则为如来以佛智慧，悉知是人，悉见是人，皆得成就无量无边功德。
第十五品　持经功德 须菩提，若有善男子、善女人，初日分以恒河沙等身布施，中日分复以恒河沙等身布施，后日分亦以恒河沙等身布施，如是无量百千万亿劫，以身布施。若复有人，闻此经典，信心不逆，其福胜彼，何况书写、受持、读诵、为人解说。须菩提，以要言之，是经有不可思议、不可称量、无边功德。如来为发大乘者说，为发最上乘者说。若有人能受持读诵，广为人说，如来悉知是人，悉见是人，皆得成就不可量、不可称、无有边、不可思议功德。如是人等，则为荷担如来阿耨多罗三藐三菩提。何以故？须菩提，若乐小法者，著我见、人见、众生见、寿者见，则于此经不能听受读诵、为人解说。须菩提，在在处处，若有此经，一切世间天、人、阿修罗所应供养，当知此处，则为是塔，皆应恭敬，作礼围绕，以诸华香而散其处。
第十六品　能净业障 复次，须菩提，善男子、善女人，受持读诵此经，若为人轻贱，是人先世罪业，应堕恶道，以今世人轻贱故，先世罪业则为消灭，当得阿耨多罗三藐三菩提。须菩提，我念过去无量阿僧祇劫，于燃灯佛前，得值八百四千万亿那由他诸佛，悉皆供养承事，无空过者。若复有人，于后末世，能受持读诵此经，所得功德，于我所供养诸佛功德，百分不及一，千万亿分，乃至算数譬喻所不能及。须菩提，若善男子、善女人，于后末世，有受持读诵此经，所得功德，我若具说者，或有人闻，心则狂乱，狐疑不信。须菩提，当知是经义不可思议，果报亦不可思议。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>普贤行愿品偈颂</title>
      <link>https://yh9n.tk/pxxyp/</link>
      <pubDate>Mon, 26 Nov 2018 10:18:18 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://yh9n.tk/pxxyp/</guid>
      <description>所有十方世界中　三世一切人师子
我以清净身语意　一切遍礼尽无余
普贤行愿威神力　普现一切如来前
一身复现刹尘身　一一遍礼刹尘佛
于一尘中尘数佛　各处菩萨众会中
无尽法界尘亦然　深信诸佛皆充满
各以一切音声海　普出无尽妙言辞
尽于未来一切劫　赞佛甚深功德海
以诸最胜妙华鬘　伎乐涂香及伞盖
如是最胜庄严具　我以供养诸如来
最胜衣服最胜香　末香烧香与灯烛
一一皆如妙高聚　我悉供养诸如来
我以广大胜解心　深信一切三世佛
悉以普贤行愿力　普遍供养诸如来
我昔所造诸恶业　皆由无始贪嗔痴
从身语意之所生　一切我今皆忏悔
十方一切诸众生　二乘有学及无学
一切如来与菩萨　所有功德皆随喜
十方所有世间灯　最初成就菩提者
我今一切皆劝请　转于无上妙法輪
诸佛若欲示涅槃　我悉至诚而劝请
唯愿久住刹尘劫　利乐一切诸众生
所有礼赞供养福　请佛住世转法輪
随喜忏悔诸善根　回向众生及佛道
我随一切如来学　修习普贤圆满行
供养过去诸如来　及与现在十方佛
未来一切天人师　一切意乐皆圆满
我愿普随三世学　速得成就大菩提
所有十方一切刹　广大清净妙庄严
众会围绕诸如来　悉在菩提树王下
十方所有诸众生　愿离忧患常安乐
获得甚深正法利　灭除烦恼尽无余
我为菩提修行时　一切趣中成宿命
常得出家修净戒　无垢无破无穿漏
天龙夜叉鸠槃荼　乃至人与非人等</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>大乘离文字普光明藏经</title>
      <link>https://yh9n.tk/pgm/</link>
      <pubDate>Fri, 23 Nov 2018 18:16:36 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://yh9n.tk/pgm/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>